違反保障資料原則並不直接構成刑事罪行，惟私隱專員可發出執行通知，指令採取補救措施。 不遵守執行通知屬於刑事罪行

若有人認為其個人資料私隱受侵犯而蒙受損失，包括情感傷害，可根據條例向相關的資料使用者申索，以彌補損失。私隱專員可代其提出法律程序以尋求補償，並給予法律協助。
條例把某些活動刑事化，包括誤用或不當使用個人資料以作直接促銷用途（第VI A部）；不依從查閱個人資料要求（第19條）；未獲資料使用者授權而披露取自其持有的個人資料（第64條）等。
豁免

條例的豁免安排包括：

為家居或消閒目的而持有的個人資料可獲全面豁免； ;
與僱傭事宜及特定程序有關的個人資料，可免受查閱資料原則所管限；
若查閱資料原則及使用資料原則的應用於相關的個人資料，相當可能會損及保安、防衛和國際關係；防止或偵查罪行；評估或徵收稅項；新聞活動；健康；法律程序；專業盡職審查；存檔；處理危急情況等（未盡錄），相關資料可獲豁免。
*若內容與條例原文有差異，應以後者為準。

若查閱資料原則及使用資料原則的應用於相關的個人資料，相當可能會損及保安、防衛和國際關係；防止或偵查罪行；評估或徵收稅項；新聞活動；健康；法律程序；專業盡職審查；存檔；處理危急情況等（未盡錄），相關資料可獲豁免。

明晒